# Проект по промышленной разработке на Scala

## Требования

В проекте должна быть реализация сохранения данных в реляционную СУБД (например, PostgreSQL). В проекте
должна быть интеграция с другим веб-сервисом. Например, с открытым API (REST, gRPC, etc.) или парсинг веб-страниц.

## Примеры тем для проекта

### Сервис подбора рецептов
Позволяет подбирать рецепт по набору продуктов. Заполнять данными нужно из какого-то существующего API или сайта

### Прогноз погоды
Собирать данные о погоде, отображать текущие условия, отображать прогноз на различные промежутки времени, сохранять историю прогнозов.

### Система бронирования отелей
Поиск отелей по местоположению, сортировка по цене / рейтингу / наличию мест, бронирование, отмена бронирования, отслеживание статуса бронирования, хранение истории бронирований пользователя.

### Новостной агрегатор с использованием API NewsAPI.org
Поисковая система новостей по ключевым словам и категориям, лента новостей, сохранение новостей для оффлайн-просмотра, возможность поделиться новостями.

### Система автоматического обновления курса валют из API Центробанка
Ежедневное автоматическое обновление курсов валют, отображение динамики изменений курсов валют, возможность преобразования валют по текущему курсу, хранение истории курсов валют, поддержка удерживания комиссий.

### Интеграция Trello и Notion
Поддержка синхронизации задач, создание задач и списоков задач, назначение исполнителей, отслеживание статуса выполнения задач, поддержка комментариев и вложений в задачах, перенос задач между списками

### Разработка онлайн-библиотеки с интеграцией (например, Google Books API)
- Поиск книг по заданному пользователем запросу.
- Возможность добавить книги в личную библиотеку пользователя.
- Возможность оформить заметки по определенной книге.
- Отслеживание статистики чтения пользователя.

### Сервис поиска работы с использованием публичного API сервиса размещения вакансий (например, GitHub Jobs API)
- Поиск вакансий по критерию: местоположение, должность, навыки, уровень заработной платы и др.
- Возможность сохранять понравившиеся вакансии.
- Отправка уведомлений о новых вакансиях, соответствующих установленным пользователем параметрам.

### Разработка сервиса доставки еды с использованием API сервиса ресторанов (например, Zomato API)
- Поиск ресторанов и блюд по заданным критериям.
- Возможность делать заказ и отслеживать его в реальном времени.
- Функция просмотра и сохранения истории заказов.

### Создание сервиса планирования фитнес-тренировок с использованием API сервиса здоровья и фитнеса (например, Wger API)
- Разработка индивидуальных тренировочных планов на основе данных пользователя.
- Возможность настройки графика тренировок.
- Отслеживание прогресса пользователя и адаптация плана тренировок.

### Создание платформы онлайн-шоппинга с использованием API сервиса электронной коммерции (например, eBay API)
- Поиск товаров по категориям, брендам и ключевым словам.
- Функция сравнения товаров и добавления их в корзину.
- Обработка и отслеживание заказов, хранение истории покупок пользователя.

### Создание интерактивной карты звездного неба (например, с использованием NASA API)
- Интерактивная навигация по звездному небу.
- Информация о созвездиях, звездах и галактиках.
- Уведомления о важных астрономических событиях по местоположению пользователя.

### Разработка веб-сервиса для отслеживания акций и скидок в интернет-магазинах с использованием API сервисов электронной коммерции (например, Amazon)
- Отслеживание цен на выбранные товары.
- Автоматическое уведомление пользователя о снижении цен или доступности товара.
- Сохранение и просмотр истории цен выбранных товаров.

### Создание веб-форума с использованием API сервисов идентификации (например, Google Authentication)
- Регистрация и аутентификация пользователей через Google.
- Способность создавать, редактировать и удалять темы и сообщения на форуме.
- Возможность комментировать и оценивать сообщения других пользователей.

### Разработка сервиса для проведения викторин (например, с использованием Open Trivia Database API)
- Генерация случайных вопросов для викторины из базы данных Open Trivia.
- Организация викторин в режиме реального времени.
- Отображение рейтинга и результатов участников после каждой викторины.

### Разработка мобильного приложения для отслеживания прогресса тренировок с использованием API сервиса фитнес-трекеров (например, Fitbit API)
- Запись данных о занятиях спортом - количество шагов, дистанция, потраченные калории и т.д.
- Анализ прогресса с течением времени и отображение статистики.
- Установка индивидуальных целей и отправка уведомлений о достижении целей.

### Создание приложения для путешествий (например, с использованием Sygic Travel API)
- Отображение достопримечательностей, отелей и ресторанов для выбранного города.
- Планирование маршрута по городу, включая график посещения мест.
- Уведомления об изменениях в работе мест или событиях в городе.

### Разработка сервиса научных публикаций (например, с использованием arXiv API)
- Поиск научных статей и публикаций по различным областям знания.
- Возможность сохранять интересующие статьи и работы для дальнейшего чтения.
- Оповещения о новых статьях в области интереса пользователя.

### Создание системы мониторинга криптовалют (например, с использованием CoinGecko API)
- Отслеживание текущих рыночных данных о более чем 2600 различных криптовалютах.
- Создание персонализированных подписок на котировки и новости в реальном времени.
